[突發] 台灣中油油輪阿曼灣遭襲爆炸 7.5萬噸石油腦全毀

中油油輪阿曼灣遭襲爆炸 7.5萬噸石油腦全毀

〔記者黃佩君／台北報導〕美伊局勢升高影響區域情勢緊張，今傳出兩艘大型油輪在阿曼海域遭魚雷攻擊，其中有一艘Front Altair屬於中油租用，輪上載運運7.5萬噸石油腦全數遭毀，船員已棄船。伊朗媒體表示有油輪爆炸，國際油價聞訊飆升達4%。中油目前未有高層主管回應，僅表示目前正在釐清此訊息，對相關影響也在進行評估中。

美伊局勢升高也影響區域情勢，5月初沙烏地阿拉伯兩艘油輪12日在荷姆茲海峽附近遇襲受創，全球最重要運油動脈遭阻。

今又傳出停泊在阿曼灣的兩艘大型油輪遇襲爆炸，油輪Front Altair被目擊起火，另一艘巴拿馬籍油輪則為Kokuka Courageous，消息傳出後國際油價飆升4%。

外電報導，巴基斯坦當地表示，油輪已向海上沿岸國家發出求救電話。而英國海上貿易運營部也警告，在阿曼灣發生了一起未明事件，敦促在當地航行要「極其謹慎」。

對此事件，中油目前尚未有所反應，高層均表示尚在調查中、不清楚詳細情況，稍晚將會發布聲明。

台灣佬唔聽侵侵話買伊朗油?
整返支MK48雪卡先啦。

太好啦

魚雷

日本都話有一隻關佢地事

台灣呢2日咁多野講 唔洗問都知咩事

支那扮其他國家玩野一係收左支那錢玩

逼台灣重開核電??

可能係滯台支人